【高登番版?】美孚廣場翻新小店撤 旺場變吉場

美孚廣場翻新小店撤 旺場變吉場

意想不到有99座樓宇的藍籌屋苑美孚新&#37032;內一個商場，也驚現大量吉舖！2年前翻新的美孚新&#37032;4期美孚廣場，當中2樓小店集中地幾近十室九空，乍看下還以為是商場剛完成裝修待租，但有商戶大吐苦水，指原來商場早年易手後完成翻新，重開至今已逾2年，惟大部分商舖一直丟空至今，過往小店林立的場面也不復見，令居民購物選擇大大減少。

樓高3層的美孚廣場現時1樓是銀行及連鎖化妝店，3樓則是酒樓，而小店則集中2樓。在商場未翻新已在此經營逾10年的時裝店店主Joyce（化名）表示，商場早年與美孚新&#37032;第4期商場一樣，3層樓都開滿各式各樣的小店，有時裝、零售，亦有網吧及書店，人流暢旺，滿足附近居民的日常需要，她亦不愁無生意。

惟自2年前有業主買下商場翻新後，只維持2樓是小店集中地，但整層生意「烏蠅都唔多隻」。她雖然在翻新後留守，生意卻經常「食白果」。Joyce認為，商場死因在於經營成本甚高，「冇生意業主租金企硬，管理費10幾蚊呎，但就連招牌都唔畀裝，又唔做多啲宣傳，好多以前喺度做開生意嘅小店，都無再承租。」Joyce又指，商場翻新後的布局亦有影響。「以前3層都係小店，啲人會逐層咁行，依家得1層，都唔會特登走上2樓行街。」她慨嘆難以支持，捱多1個月也要止蝕離場。

事實上，美孚廣場位置接近巴士站及港鐵站，路面人流仍舊暢旺，難以想像為何會出現大吉舖。東網記者現場所見，2樓接近50間店舖，只有不足10間有人承租。在到訪的中午，更只有4間店營業，包括連鎖眼鏡店、連鎖雜貨店及速遞公司，其餘的小店中，大部分重門深鎖，路人多只是取道前往酒樓或毗鄰商場，甚少停下腳步購物。

剛搬入美孚半年的許女士坦言甚少踏足該商場，她指，美孚區內缺乏嬰兒用品店，但商場內又無所需用品，故要跨區購物。居住美孚已4年，見證商場易手翻新的陸女士認為，翻新前商場設施較接近居民需要，有書店及大眾化食肆，翻新後書店結業，區內連書店也沒有，居民選擇減少，「通常都係經過，好少特登上去行。」

據深水埗區議員伍月蘭了解，商場翻新後並無宣傳，居民根本不知道商場重開，最終令商場由盛轉衰，幸美孚附近商店多，對居民影響不算太大。「之前個商場有兒童遊樂場、食肆，區內太太陪小朋友玩完，飲完茶就會去買衫行街，冇咗呢啲誘因，自然唔會再有人行。」伍相信，只要商場從善如流，主動吸納街坊需要的店種，再與店舖合作宣傳推廣，相信可令商場「起死回生」，再次吸引街坊。美孚廣場物業管理公司回覆，指租務事宜由業主直接跟進。

尹柏權呢條友好勁
賺錢之餘不忘玩死班小業主
個商場指定自己公司做管理
斬到人地一頸血
仲可以慢慢吸

專業搞死一個場

尹柏權呢條友
佢單單都係咁

STEP 1)
買一個舊商場
STEP 2)
將個舊商場拆細黎賣，賺第一筆錢
STEP 3)
個商場公契寫明，一定要用佢間公司做管理
STEP 4)
空置三五七年，用原先既一成至半成，買返個單位

小業主以為有租收
穩穩陣陣做長遠投資
點知無租收之餘
每個月仲要比二千幾蚊管理費

本來個商場都叫好地地

永安執咗之後就冇去過

唔係住個邊行過覺得咁吉好奇怪

執曬都唔知

永遠都有人上當……

由深之都開始，鑊鑊翻兜鑊鑊甘

尹柏權正仆街

以前永安好地地又執咗

睇左 美孚蠟筆小新

又一個死場

迷宮咁

眼生癌

去過一次已唔想再行。

香港做生意話難唔難 話易唔易
真係處處商機

係附近返工表示成個二樓都好冷清，個場最旺都係得老m

香港班廢中廢老真係on9
d手法成廿幾年都中招

真係好睇彩數

個仆街管理處根本係趕客, 個垃圾看更領班日日閪口閪面響度屌D街坊
親身見過有人抱住隻狗行過都走去屌人唔比人行

以前重話有書局, 冒險樂園, 雜貨舖或者餐廳會上去行下, 依家真係完全唔會上去

本來都唔旺場, 仲要搞翻新加租, 揾鬼人租

間莎莎都拍烏蠅

咩湯房王，半契王
全部都係搞死香港既仆街